有連登仔話柒婆最後會有獨立調查我真係笑撚左出黎。

首先奶共狗都會有人信?

班狗咁打人法就知佢地係唔驚會有事，因為共產黨撐狗容許點打示威者都無事。

所以柒婆根本係無權搞獨立調查，柒婆日日都強調監狗會查係最好。

咪撚天真啦

就算出 委員都係余黎青萍之流
冇雙選唔收貨

唔會有獨立調查架
大家驚乜撚啊
你諗下一有獨立調查啲強姦犯就兵變架啦
到時示威者同強姦犯一齊反政府佢搞唔撚掂

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
歡迎投稿 :
TG 訂閱 :

你認為有真雙普選?
共產黨揀兩個奴才比你選就會

如果有獨立調查，起碼有一半狗要坐，你話會唔會查?

湯渣都係咁同監警會打飛機，獨立調查?
你唔洗諗啦

解散警隊刻不容緩

On9

你當美國死架？

一朝早成班吹風話改五大訴求
明明林奠都一口咬定用狗姦會
都唔知做乜鳩
唔好講到自己有權改先得架
哩個係200萬人共識

on9
你認為共產黨會比你真普選?

1）你當美國廢過中國

2）咁你睏屋企瞓教啦，抗咩爭

睇下點囉
唔係話邊個廢，對共產黨有點常識都會知佢唔會比你真雙普選架啦，如果你夾硬話美國話有就有，我無野講囉

有常識都知美國會利用香港打中共啦

唔普選，美國點控制香港打美國呀

如果你夾硬話中共餓撚死都要攬炒唔比普選，我無野講囉

照你咁講雨革個時就應該有真普選啦on9

1）雨傘美國冇幫拖，未打中美貿易戰，仲係奧巴馬
2）比泛民左膠篤灰割席散水成功，真你老母普選咩

其實唔搞仲好 最好啲人越嚟越興 到時都雪球越滾越大 睇下佢點收科 反而我真係好撚驚佢整個假獨立調查委員會出嚟

獨立調查唔係真係幫你獨立調查
如果真係成立，佢係做比外國人睇姐
等班外國人以為你香港人又贏咗

其實有又點 人佢搵既
拖你半年 求其搵一兩條散仔交數甚至唔交
吹得佢漲咩

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

就算真係有獨立調查委員會，到時個「獨立」真係可以獨立？仲信政府真係人唔笑狗都吠

所以我唔明點解死都唔搞
佢地搵自己人再拖一兩年就得

777:你地話要獨立調查姐 冇人話過查完要有人付出代價喎

如果五大訴求過左其中四個 另加承諾會用多d地起屋令樓價平衡返

得返普選無應承
你估有幾多人會收貨唔再出黎
由以往後生仔投票率偏低個個數據黎講
普唔普選只係其中一個因素，因為大家都知根本得極少可能會發生。

佢會獨立調查嘅話班有裝塔利班黑警同佢地死過

5大訴求缺一不可， 加支共滅亡香港先重生

你覺得姐

我好撚有信心會有雙普選喎

同埋原來五大訴求 缺一不可對你黎講係口號

咁你番屋企瞓啦

答應左4樣 冇左幾條命 幾隻眼 酷刑 強姦

你覺得過得到良心，下一次推另一條惡法又loop過

你又覺得ok ge, 係咪繼續你哩個loser mind 既心態囉...

你諗下你自己有幾犬儒先啦

其實都拖左起過100日，柒婆先肯回應撤回，其他4個訴求起碼拖你一兩年啦

我諗黑警會禁低佢爆頭

會有假獨立調查，怕好多因此淺黃變中立，然後就等收皮

我覺得會有
然後話乜都查唔到

唔好畀佢玩呢招
我地係時候將獨立調查改成 嚴懲黑警 重整警隊

所謂吹到好恆既獨立調查委員會，我們看看林鄭港共的處理是怎樣:

沙中線紅磡站工程造假調查委員會的中期報告欠缺具說服力的技術分析

首先，今次的沙中線紅磡站工程調查委員會（下稱委員會）中期報告（下稱中期報告）[1]再一次讓市民明白到獨立調查報告必須由民主選舉產生的政府或機構進行，否則調查基本上是弊多於利，原因如下。

日前當中期報告公布，公眾為之嘩然，怎可能明知工程有違反合約要求，有證據證明有人造假和偷工減料，委員會竟然認為沒有安全憂慮，更建議毋須進行重建或加固，令人大吃一驚！報告沒有調查偷工減料的責任誰屬，更幾乎絕口不提任何政府官員和港鐵高層的責任，也沒有任何合約監管和工程事故通報機制的討論，報告似乎意味著在這充斥著大量造假和偷工減料的事實下，仍然毋須有任何人須要為此負責任，更加不必採取任何補救行動，即係大家可以當作無事發生過，一切如常。但明明有證據證明有人失職、造假、偷工減料，甚至可能同流合污、貪污受賄，但報告隻字不提！

原因很簡單，因為所謂的獨立調查委員會毫不獨立，而是由不民主產生的特首委任的調查委員會成員，而且最關鍵是特首在委任時已定下非常狹窄的職權範圍 （Terms of Reference），不許越雷池半步。今次的調查委員會的職權範圍只集中調查工程是否安全[2]，其他責任問題均不包括在內，因此在聆訊過程中，委員會主席甚至禁止證人提及責任內容。而關於合約和制度問題，本來在委任的職權範圍的第(b)項的原文是：

『因應上文(a)項，(i) 檢討港鐵公司的項目管理和監督制度、品質保證和品質控制系統、風險管理制度、工地施工監督和控制制度程序、通報政府的制度、...以及 (ii) 政府和監察和規管機制的涵蓋範圍及該等機制是否完備、以及其執行情況；...』(p.viii)
但委員會把它理解為：

『(c) 在有需要時，委員會須檢討政府和（由政府作為大股東的）香港鐵路有限公司的相關監督、管理和規管制度。』(p.v)

經過委員會的新理解後，原來「因應上文」是指「在有需要時」，而由於委員會已經結論工程仍屬安全，可能意指(c)項已沒有需要，即合約和管理制度都不須檢討。

政府作為懷疑造假集團的一份子，委員會卻由政府首長委任委員會成員，並定下調查範圍，當然無可避免會避重就輕，把一切會燒到政府官員的調查內容全部在職權範圍內剔除，而特首又不是民選，市民即使明知她操控結果，亦不能奈她何！

因此，今次中期報告開宗明言只集中討論市民最關注的有否安全問題，其他欠奉。而工程安全問題其實是技術分析問題，不可能靠「問問問」而得到有說服力的答案，一般法庭均依靠專家證人代為進行深入的技術分析，以決定結構的(1)剩餘承載力，(2) 與原設計的差別及(3) 現狀的風險評估等。

圖1 中期報告中的連續牆鋼筋圖。來源：中期報告 [1]

然而，今次的委員會似乎沒有委託專家證人進行技術分析，至今連一份似樣的技術分析文件都未見過，而委員會傾向靠「問問問」，日日坐在調查庭內聆訊，以為向幾個人問兩三條問題就可以知道結構是否安全，若真的能夠如此，專業工程師可以收檔。

所以當我聽到委員會委任的專家證人都認為結構安全，我當時就知道委員會的結論，並寫下《沙中線紅磡站聆訊中部份專家揭發過度設計》一文[3]，向市民預告調查結果。因為委員會委員根本沒有資源和時間為結構是否安全進行技術分析，唯一可以做的就是依賴專家證人的證供，當專家證人認為工程規格有過度設計，認定結構仍然安全，但委員會又不去追問證據，結果當然是接納專家意見。

其他測試即使如超聲波測試證實有鋼筋未完全扭入螺絲帽等，但如果沒有進行技術分析計算，誰都不知道欠扭幾多支、欠扭幾多牙和欠扭的分布如何才會對整體結構安全有實質影響及影響至甚麼程度，因此，那些測試在沒有人進行技術分析的前題下根本對委員會起不了作用。加上，超聲波測試首批結果被警方揭發存在嚴重誤差，誰都不敢再相信它的結果，所以改良後再測試的意義已經不大。

本來，外行人信納行內專家的證供是正常不過，但專家之所以能成為專家，並非因為他或她在行內有多少年工作經驗，擔任過什麼重要的職位，而在於專家能夠向委員會提供專業、科學而具有說服力的分析資料，能夠令人信納，而非信奉權威。可惜今次無論在委任委員會成員，以至委任專家證人，均只着重行內工作經驗和曾擔任職位，卻沒有為一個技術問題提供一份似樣的技術分析報告；整份中期報告內竟然連一條承托力計算都沒有，那麼怎可能說服公眾在工程造假後的結構仍然安全？

到底經過這些未經批准的修改設計、文件造假及偷工減料後，到底比原有設計的結構承載力有什麼改變？整份報告竟然連一個與原設計比較的績效評估表都沒有，而這是行內，尤其是屋宇署，在接納績效為本評估（Performance-based Approach）結果與否的最重要指標之一，但委員會的中期報告在沒有以上幾項分析的情況下，已妄下結論，聲言信納專家證供，作出結論認為工程結構仍然安全，毋須重建或加固！請問專家證人的結論是建基於什麼統計數據或技術分析？可否把資料公諸於世，讓市民了解和討論？

各位收集一下林鄭的謊言

應該都唔係透明公正,又揀自己友做委員會.
同埋要查幾耐,會唔會拖幾年最後不了了之.
其實冇雙選咩委員會都假

係，普選直接傷害中國政權
其他訴求唔會傷害中共，係班condom仔受罪姐

無真雙普選
解散警隊都無用啦

會有有咩問題？
你班市民要求咁我咪整個出黎
揀啲懶係中立既名人出黎做
最後捉幾個前線狗 幾個白衫
可能一兩個細官問責下台
咁樣完應該係林鄭最想見到 又有機會實現既結局

信柒婆個d一係弱智，一係就藍屍，信柒婆同信共產黨有乜分別?

連個監狗會都9成9係自己人，查條撚咩，信柒婆都有病啦

其實唔想講咁多discourage 大家的說話，只想講共產黨係從來唔會聽人民話，何況香港人

人地咪講左警隊係唔查得囉

冇謂再ff

美國唔會比香港獨立。完

一早傾好數比定安家費嘅話
推幾隻白衫狗出黎祭旗有幾難？

雙普選呀on9

【重要行動/文宣】十一光復香港宣言

可能有奇蹟啦？
就好似返送中咁，我真係無諗過柒婆同佢班保王狗唔敢過架，當然係主人話事啦

其實你講乜共產黨都係屈你港獨

但係會比雙普選

睇下你個雙普選同共產黨個雙普選有乜分別囉，一定唔係你想要個種雙普選囉

唔好以為一定唔會。好似「撤回」，大家最初都以為唔會。
如果有一日會獨立調查，個政府只會㨂對佢最有利的時間去做，可能係外國制裁議案、本地選舉等等，現在無人知。
如果無一個對「贏輸」好重要嘅情況出現，就唔會成立

真雙普選

因為美國係度

咁就唔係獨立調查啦
有得佢傾掂數既話
你估佢求鳩奇搵幾個內鬼出黎然後話係獨委會啲市民就信咩

咪傻
佢唔會

係佢地對共產黨唔了解，不過上面我都有講我都希望有奇蹟發生，希望美國真係迫到共產黨投降，不過真係好 渺茫，上次雨革有板你睇。

咁你番屋企瞓教啦

出黎托咩

上次雨革美國有出手？

你無睇新聞? 香港d奶共報同689都話係美國佬搞架。

但實情係有呀嘛...
今次有

唔敢睇小美國因為條反送中都係因為美國先投降，但雙普選唔同，呢樣野影響太大，共產黨一定唔會畀你囉，假雙普選就會

Sorry
我係等攬炒
中共亡國而香港獨立亦係唯一出路
中共最後只會寧願攬炒都唔比雙普選
因為佢地要穩定政權
64係好例子

完全唔知共產黨有幾無恥有幾冷血殘忍，不過唔知都好，知就唔會敢於對抗

我連獨立調查都唔信，只不過有好過冇咁解，就算有要查3-57年，到時交幾件蛋散出黎，係要解散警隊，同真普選

新5大訴求

點解仲會對政府有期望？

佢真係求鳩其搵幾條撚屌組個獨立調查委員會比你
做哂假資料假文件
再比安家費一兩條白衫狗，篤佢地出黎，交貨比市民睇

你應該會收貨？

你睇返我樓上一早講咩先啦
我話政府係唔可能會推獨委會啊
你講果啲係假既獨委會
即係唔算獨委會啊

屌你屈鳩我對個政府有期望
你文盲黎架？

問題佢既首要目標係要解散場運動
佢對個假既獨委會可以厄邊個？
咪厄到班藍
咁所以咪話佢唔會推囉
但啲人吹風改訴求就真係on9
變相係我地自己閂埋道門唔比政府傾數
無論係國際既光環定淺黃既信任都會失去哂
明未

有無覺得柒婆同689做法參唔多，我講689雨革後?
群眾鬥群眾，搵黑社會黎示威者，不斷拖，又話落區聽民意

Sad....

你唔明美國想點
你亦都唔知中共有幾實際

咁你又明美國一定會迫共產黨比真普選比香港人?

因為都係聽中共指使

問題係
中共真係唔會比真普選香港人
美國點逼最終都只會能夠做既係取消關係法比香港人攬炒

老董果時唔係咁玩

林奠根本由頭到尾都唔覺得自己錯
又點會有反省有悔改
佢根本就係一味質你食佢親手煮果鑊粥, 理得你喜唔喜愛,
只要佢覺得喜愛就係皇道

「中共真係唔會比真普選香港人」
唔係佢比唔比，係佢冇得揀

「1美國點逼最終都只會能夠做既係取消關係法比香港人攬炒」
中共先唔會同你香港攬炒，佢比你想像中現實好多架，唔好傻啦………

取消左香港關係法，佢撚都冇得含，中共解體tim呀
佢比香港有普選，短期損失唔係好大架咋………

多d留意下香港究竟有幾值錢啦……… thx………

佢成日話聽民意，但只係聽永遠唔撚會理你

老董果時唔係習大啊麻

空口講都冇用
咪放長雙眼睇下佢會唔會比普選你

上面話都係共產黨指使，習唔係共產黨咩？

都話你要求果種普選同共產黨可以畀你果種係唔同架

領導班子唔同左啊麻
以前胡錦濤果啲真係冇咁多哩啲專制架
無論中國定香港都係
你睇習大永續連任就知兩班人既野心有幾唔同啦

就算個獨委會全部自己友
最尾放生黑警/交一兩友做數
政府都唔會夠膽推
因為班毅進廢閪冇咁聰明諗到咁深入
你一話成立就會嚇到瀨屎即時掉轉槍頭

假普選
14年咪比過
中共都親口講左真普選即係港獨啦
真普選係比左個權力比香港人選一個完全唔受中共操控既特首出黎
如果一個特首唔聽中共既命令
即係做咩政策都唔會以中共利益為先
咁即係同放棄左香港冇分別
佢係唔會咁做架

巴打你知唔知胡係西藏殺哂幾多藏人有幾黑暗?
Sor , 你話以前個班無咁專制我真係笑撚左出黎。

真正嘅獨立調查會查到中聯辦林鄭甚至中共頭上
點會俾？

721後究話icac會查黑警有無瀆職啦，兩個幾月啦查左d乜?

1959年西藏發生乜事可以check下

一國兩制其實50年代十七條已有
用來buytime 呃藏人

都話唔係共產黨比唔比

係佢冇得揀

咁你又話美國實迫到共產黨畀真普選香港?

中point啦， 甚至班黑警裡面滲入左大量武警公安，點公報呀？

你太睇少共產黨d 獨裁本質

你太睇少美國既決心

同埋睇少共產黨有幾唔惦同現實姐

仲有，你講到咁有撚灰，不如番屋企睏啦

pusg

邏輯上要林鄭落台後先會有真正嘅獨立調查

屌你思想真係幾幼稚
當你有足夠武力威脅到共狗一定聽你講
點解你唔宣布獨立？

係鳩我講既
你睇清楚上面邊個打邊個先啦

錯

係美國令到中國冇得唔比，唔係only 香港

唔好on9 la, 好冇？

屌你好似真係聽唔明佢同我講乜咁

上面我都講左幾次我都希望有奇蹟出現，我唔係灰我係幾清楚共產黨的本質，佢地係唔會變架。

Sor, 原來唔係你

唔關奇蹟事

你成日miss左美國呀，你明唔明

中國打貿易戰要食草架啦就黎

佢唔比香港普選/佢同香港攬炒，會支爆架，你明唔明姐

有d混亂啦開始

咁我希望你哩份信念會成真

我好撚清晰

支爆呢個term都講左10年有多，我都希望佢爆。
你係唔明一個獨裁政府權力緊要過一切？獨裁者要 鞏固自己權力 可以犧牲一切。

我意思係邊個講乜邊個駁乜有d混亂，起碼我係

But not money

你其實知唔知就算鎖国，班當權者都大把錢架?

佢敢搞，班狗第一時間衝去禮賓府搞掂佢

加左價啦，而家要解散警隊

拉佢去新屋領

推

柒婆